資本主義 vs共產主義

資本主義下就一定會有人賺多啲 有人賺少啲
如果政府冇乜干預 有錢人就可以利用自身優勢
將兩班人推向極端 貧者越貧 富者越富
所以依家世界上1%既人擁有99%財富
容易造成仇富現象
例如社會上有班人想好似共產黨上台時咁鬥地主

共產主義相信大家都好熟悉
做又36 唔做又36
所有野歸啊公 "公平分配"
所以好易養懶人
亦因為咁啲人冇動力去創新
長遠對社會一定造成負面影響

大家支持邊隻

好似有套制度係行資本+極重税極高福利 幾中意果套

公平分配

嗱，我收走99.9%「保持社會運作手續費」先
果0.1%我會平均分配㗎喇

應該實行
多勞多得 公平原則

並存架
世界上無一個國家係完全資本／共產
抽稅做社福其實係共產concept

通常係資本主義加啲社會主義元素
共產就係大陸北韓果種

點先叫多勞
個個行業唔同價

北歐果種社會主義？
我覺得好過共產黨 起碼唔係全部充公
係用重稅補貼窮人

社會主義國家嘅人先會分資本主義共產主義

支那唔係共產主義啦

香港係零限制極限資本主義 （所以窮人同打工仔係冇保障）

支那就係極端化國家為中心一切既資本主義 （窮人定有錢佬都一樣冇保障）

實用po 幫手推下 未睇就出去盞送頭

有關全民連儂日建議

中共嘅共產只淨得紀律，無左社會福利嘅實行
假共產

所以要實行社會主義?

其實最好比埋condition，你話1000年前就資本主義。1000年後就共產主義

首先制度要盡量公平

重要討論幾多年?
講撚到共產主義可行咁

一來民主自由 二來重福利幫基層 減低仇富(富人重税) 三來多勞多得 非全面公有化